\documentclass[numeropage]{campagne}
\parindent=2em
\renewcommand{\thesection}{\Roman{section}}
\setcounter{tocdepth}{3}
\begin{document}
\title{\campagne \datecampagne}

\subtitle{Organisation des tâches ménagères}
\maketitle
\campagnecourttrue

\section*{Introduction}

Ce document est à destination des organisateurs de la campagne.
Il a pour but de proposer une description formelle de la procédure d'amendements.

Quand il est mention du "Document", il s'agit du document d'organisation des tâches ménagères qui devrait être fournis avec le document présent.

\tableofcontents

\newpage

Un amendement est un ajout, une suppression ou une modification du texte du document.
Les amendements peuvent être de deux types :
\begin{itemize}
  \item les amendements sur la forme (changement de style d'écriture, correction, présentation, épuration pour garder l'essentiel, ajout d'exemple\ldots);
  \item les amendements sur le fond (changement du message derrière un texte ou ajout de nouvelles informations).
\end{itemize}

Il s'agit d'une modification concrète du texte et non pas d'une idée qu'il faudra par la suite mettre par écrit.

Il est possible de discuter en amont avec plusieurs personnes dans le but de proposer un amendement, mais la proposition finale doit pouvoir être intégrée directement dans le texte et non pas uniquement une "idée".
Les numéros de lignes sont indiqués dans le document pour faciliter la description précise (ex : ligne 15 remplacer texte1 par texte2)

De manière générale, il faut éviter de mélanger les deux types d'amendements.
De la même manière, il est conseillé de proposer des amendements les plus unitaires possibles.
Si un amendement modifie  deux choses indépendantes, mieux vaut faire deux amendements.
Ceci permet augmenter les chance qu'un amendement soit accepté.

\subsection{Processus de discussion et de proposition des amendements}

À partir de la réception du document, il est possible de proposer des amendements en envoyant un courriel sur la liste des participant·e·s à la \campagne.
Un mail explicatif devra être fournis aux participant pour expliquer de manière moins formel le contenu du document actuel réservé à l'organisation.
Un modèle devrait être présent sur le repo gitlab.

Il est également possible de commenter ces amendements et lancer des discutions dessus.

Le jour de l'arrivée à la campagne, un tableau recensant les différentes propositions d'amendements, ainsi que leurs commentaires, est affiché.
Une partie dédiée à l'ajout de nouveaux commentaires est mise à disposition.
Lors du repas du samedi soir, un débat est organisé en petits groupes par le responsable vie quotidienne, pour discuter des différents amendements, et pouvoir en ajouter d'autres (du papier et des stylos sont mis à disposition à ce moment).

Après quoi, il n'est plus possible de proposer d'autres amendements, mais les commentaires restent possibles.
Les derniers amendements sont affichés suite à ce repas et le vote est alors ouvert.

\subsection{Organisation et modalités du vote}

Les amendements sont numérotés et un tableau est mis à disposition avec une colonne \enquote{oui} et une colonne \enquote{non} pour chaque numéro.
Il n'est bien sûr pas obligatoire de voter ou de voter pour tous les amendements, ne pas voter correspond à un vote neutre.
Les votes sont clos environ une demi-heure avant le repas du dimanche soir pour permettre au responsable vie quotidienne de compiler les résultats.

Un amendement ayant plus de \enquote{oui} que de \enquote{non} est accepté.

En cas de conflit entre deux amendements acceptés, on préfère effectuer une petite modification pour permettre aux deux amendements de cohabiter.
Dans les cas où ce n'est pas possible, l'amendement avec le plus grand ratio de votes positifs a la priorité.

\subsection{Applicabilité des amendements}

Les amendements sont appliqués dès la fin du vote, et peuvent, si le contexte le permet, être rétroactifs sur les premiers jours de campagne.
Ceci est discuté lors de l'annonce des résultats et décidé ensemble au cas par cas avec tout le monde.

Les résultats sont annoncés lors du repas du dimanche soir et le nouveau document affiché suite à ce repas.

\section{Rejet d'amendements}

Certains amendements pourront être rejetés avant même le vote, le paragraphe qui suit explique plus en détail les raisons.

\subsection{Points non amendables}

Tout les points sont amendables sur la forme, mais certains ne sont pas amendables sur le fond. Voici la liste de ce qui ne l'est pas :
\begin{itemize}
  \item L'existence même de chaque tâche ménagère : on ne peut pas retirer une tâche, elles sont toutes nécessaires (mais on peut en ajouter ou modifier celles actuelles).
  \item La liste des personnes exemptées des tâches ne peut être modifiée. Elle a été réfléchie et testée lors des précédentes campagnes. Ces personnes effectuent tout au long du séjour des tâches spécifiques, qui leur prennent du temps, et effectuer les tâches ménagères en plus rendrait leur emploi du temps très contraignant.
\end{itemize}
\subsection{Autres raisons de rejet}

Un amendement peut être rejeté dans les cas suivants :
\begin{itemize}
  \item Un amendement dont le seul but est d'être comique ou troll.
  \item Un amendement qui ajouterait des conditions dégradantes ou discriminatoires envers un groupe de personnes.
  \item Un amendement qui ajouterait un trop grand flou dans le document. Les débats et les organisateurs sont là pour aider à reformuler afin de mettre au clair l'idée initiale.
  \item Un amendement qui ne respecterait pas le caractère équitable des tâches.
  \item De manière générale un amendement qui ne respecterait pas le cadre de la loi.
\end{itemize}

\subsection{Rejet exceptionnel d'amendement par l'équipe d'organisation}

Un amendement proposé par un·e participant·e pourra être rejeté par un \enquote{conseil constitutionnel} composé du coordinateur de la campagne et du responsable vie quotidienne.

Les raisons de ce rejet doivent être justifiées au plus tard au moment de débat sur les amendements, car un débat pourra avoir lieu sur la raison.
C'est pourquoi la raison de refus doit se passer avant le vote, au cas où les participant·e·s réussiraient à convaincre de le laisser.
Les refus et raisons peuvent donner lieu à une modification de ce document pour rajouter les cas non acceptables pour les années suivantes.

\end{document}
